%!TEX root = ../../main.tex

\section{Aufgabenstellung}

Jedes Probanden-Paar wurde gebeten, den Prototypen zu verwenden, um die
\ac{ADM} vollständig zu einer vorgegebenen Problemstellung durchzuführen.
Die Problemstellung \enquote{Wie kann die UX von Mangos verbessert werden?} wurde
basierend auf einer verbreiteten simplen Erklärung des \ac{UX} Designs gewählt.
Diese Erklärung schreibt der Banane eine gute \ac{UX} zu, da von außen zu erkennen ist,
wann sie reif ist, aufgrund ihrer Schale gut zu transportieren ist, beim Schälen
wenig Schmutz verursacht und einfach zu essen ist. Nicht alle dieser Eigenschaften
treffen auf eine Mango zu, wodurch den Probanden ein Ansatz für Veränderungen geboten
wurde. Die Problemstellung wurde den Probanden anhand der Banane vorgestellt und
einige der Schwächen der Mango aufgezeigt, um ihre Kreativität anzuregen.
Diese Fragestellung wurde gewählt, weil sie ein einfach zu verstehendes Problem
behandelt, für welches sich einfach und schnell Verbesserungsvorschläge finden
lassen, aber gleichzeitig nicht zu komplex ist, sodass die Anzahl der generierten
Ideen nicht zu groß wird.
Um dabei die Dauer des gesamten Tests zu begrenzen, wurde die Zeit für die Ideengenerierung
auf die Hälfte (5 Minuten) reduziert.
